楊老師襲警罪成判囚 眾籌50萬應付雙親醫療生活開支 不足一日已達標 宣布停止接收善款

Pok Man Yeung
1h ·
【停止接收善款】

各位，我是博文。9月9日凌晨我在個人社交媒體發布有關眾籌的貼文，引起巨大的迴響，是我始料不及的。

感謝大家都抱打不平並願助我一臂之力渡過難關。由於現時數額已達標，本人認為必須即時停止接收各路友好的善款。

社會上一直存在不同的聲音，部分人士不停對本人構成騷擾，有的更揚言會對我和家人不利。我想強調：清者自清，我心坦蕩蕩，一片向明月。欲加之罪，何患無辭？

亂世之中，和而不同重要，而同理心，更顯寶貴。再次，感謝大家願伸出援手。

【更新】

港隊沙灘排球成員兼小學教師楊博文，去年11月11日駕車上班途中遭交通警截查，其間被指襲警，最終裁定罪成，是反修例運動以來首名襲警罪成的教師，更一度遭裁判官吳重儀還押小欖精神病治療中心。楊昨被判監九星期，但獲准繼續保釋等候上訴。他昨深夜在ig發文，自言已申請上訴，祈求法律能還他一個公道。他又謂「一直以來，我最擔心的不是自己的前途；要入獄，我唯一放心不下的是家中年老的雙親」，因他早前已遭校方解僱，經濟拮据，故希望眾籌50萬元，作為父母的醫療開支和生活費。

事隔不足24小時，楊博文再次在社交媒體貼文，指眾籌貼文引起巨大迴響，他亦始料不及。他感謝各界抱打不平並願助他一臂之力，渡過難關。由於眾籌數額已達標，他已即時停止接收各路友好的善款。

佢係慘,
但好似開左個壞既先例

？

含撚啦，手足安家費大家籌旗實比得起

50萬咁撚少,1年人工都唔知夠唔夠

冇人逼你，幫唔幫自己決定

咩叫壞先例？

我反而覺得係開咗個好嘅頭

比手足知道，只要你肯開口
一定會有人幫你
唔使諗到錢銀就好難啟齒

你話混水摸魚？
係咪都一定會有人扮㗎啦
不過最後捐唔捐 幫唔幫手
始終對手響你度
你自己諗過度過覺得Okay 嘅咪okay

以前覺得香港只有教畜
原來仲有小部份仲係人

有乜問題? 捐俾手足好過捐俾ngo做行政費呀
希望以後有需要嘅手足都會主動求助
我哋一定會幫手

有咩方法好得過呢個？
而家d錢係100%幫到個手足

50萬太少

大家香港人自己知咩底,
我怕最後去到黃店鬥黃咁,
有時D野原意係好, 大家一腔熱血而忽略已經存在既灰犀牛/缺點, 未必係好事

btw 希望我錯

黃絲力量

屌你老母啦

智者

人地俾狗害到連老師都冇得做